รถ NN B_VEH B_CLS
จักร NN I_VEH I_CLS
ไอ NN I_VEH I_CLS
น้ำ NN I_VEH I_CLS
_ PU I_VEH I_CLS
Mikado NN I_VEH I_CLS
_ PU I_VEH I_CLS
หมายเลข NN I_VEH I_CLS
_ PU I_VEH I_CLS
962 NU E_VEH I_CLS
_ PU O I_CLS
คัน CL O I_CLS
นี้ AJ O I_CLS
_ PU O I_CLS
ตั้ง VV O I_CLS
อยู่ VV O I_CLS
_ PU O I_CLS
ณ PS O I_CLS
_ PU O I_CLS
พิพิธภัณฑ์ NN B_LOC I_CLS
เชิง NN I_LOC I_CLS
ประวัติศาสตร์ NN I_LOC I_CLS
สงคราม NN I_LOC I_CLS
โลก NN I_LOC I_CLS
ครั้ง CL I_LOC I_CLS
ที่ PS I_LOC I_CLS
_ PU I_LOC I_CLS
2 NU E_LOC I_CLS
_ PU O I_CLS
อ.ละอุ่น NN B_DIS I_CLS
_ PU O I_CLS
จ.ระนอง NN B_PRO I_CLS
_ PU O I_CLS
ใกล้ PS O I_CLS
กับ PS O I_CLS
อดีต NN O I_CLS
สถานี NN B_LOC I_CLS
เขา NN I_LOC I_CLS
ฝาชี NN I_LOC I_CLS
_ PU I_LOC I_CLS
1 NU E_LOC I_CLS
_ PU O I_CLS
ใน PS O I_CLS
สถานี NN O I_CLS
บน PS O I_CLS
เส้นทาง NN O I_CLS
รถไฟ NN O I_CLS
สาย NN O I_CLS
คอคอด NN B_LOC I_CLS
กระ NN E_LOC I_CLS
_ PU O I_CLS
ทาง NN O I_CLS
รถไฟ NN O I_CLS
สาย NN O I_CLS
ประวัติศาสตร์ NN O I_CLS
ที่ CC O I_CLS
สร้าง VV O I_CLS
ขึ้น AV O I_CLS
และ CC O I_CLS
ถูก AX O I_CLS
ทำลาย VV O I_CLS
ใน PS O I_CLS
สมัย NN B_ERA I_CLS
สงคราม NN I_ERA I_CLS
โลก NN I_ERA I_CLS
ครั้ง CL I_ERA I_CLS
ที่ PS I_ERA I_CLS
_ PU I_ERA I_CLS
2 NU E_ERA I_CLS
_ PU O I_CLS
ทาง NN O I_CLS
รถไฟ NN O I_CLS
สาย NN O I_CLS
คอคอด NN B_LOC I_CLS
กระ NN E_LOC I_CLS
ถูก AX O I_CLS
สร้าง VV O I_CLS
ขึ้น AV O I_CLS
เพื่อ CC O I_CLS
ใช้ VV O I_CLS
ใน PS O I_CLS
การ FX O I_CLS
ลำเลียง VV O I_CLS
เสบียง NN O I_CLS
อาหาร NN O I_CLS
, PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
กำลัง NN O I_CLS
พล NN O I_CLS
และ CC O I_CLS
อาวุธ NN O I_CLS
หนัก VV O I_CLS
จาก PS O I_CLS
_ PU O I_CLS
จ.ชุมพร NN B_PRO I_CLS
ไป VV O I_CLS
ฝั่ง NN B_OCE I_CLS
ทะเลอันดามัน NN E_OCE I_CLS
_ PU O I_CLS
ด้วย PS O I_CLS
ระยะ NN B_MEA I_CLS
ทาง NN I_MEA I_CLS
ประมาณ AJ I_MEA I_CLS
_ PU I_MEA I_CLS
90 NU I_MEA I_CLS
_ PU I_MEA I_CLS
กม. CL E_MEA E_CLS

โดย CC O B_CLS
เริ่ม VV O I_CLS
ก่อสร้าง VV O I_CLS
ใน PS O I_CLS
เดือน NN B_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
มิ.ย. NN I_DTM I_CLS
2486 NU E_DTM I_CLS
_ PU O I_CLS
แล้วเสร็จ VV O I_CLS
ใน PS O I_CLS
เดือน NN B_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
พ.ย NN I_DTM I_CLS
. PU I_DTM I_CLS
2486 NU E_DTM I_CLS
_ PU O I_CLS
ซึ่ง CC O I_CLS
ใช้ VV O I_CLS
ระยะ NN O I_CLS
เวลา NN O I_CLS
ใน PS O I_CLS
การ FX O I_CLS
ก่อสร้าง VV O I_CLS
เพียง AJ O I_CLS
_ PU O I_CLS
6 NU B_MEA I_CLS
_ PU I_MEA I_CLS
เดือน CL E_MEA I_CLS
_ PU O I_CLS
มี VV O I_CLS
สถานี NN O I_CLS
บน PS O I_CLS
เส้นทาง NN O I_CLS
นี้ AJ O I_CLS
ทั้งหมด AJ O I_CLS
_ PU O I_CLS
7 NU B_MEA I_CLS
_ PU I_MEA I_CLS
สถานี CL E_MEA I_CLS
_ PU O I_CLS
ได้แก่ CC O I_CLS
_ PU O I_CLS
สถานีต้น NN B_LOC I_CLS
ทาง NN I_LOC I_CLS
ชุมพร NN E_LOC I_CLS
, PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
วังไผ่ NN B_LOC I_CLS
, PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
ท่า NN B_LOC I_CLS
สาร NN E_LOC I_CLS
, PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
ปากจั่น NN B_LOC I_CLS
, PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
ทับหลี NN B_LOC I_CLS
, PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
กระบุรี NN B_LOC I_CLS
, PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
คลอง NN B_LOC I_CLS
ลำเลียง NN E_LOC I_CLS
_ PU O I_CLS
และ CC O I_CLS
สถานีปลาย NN B_LOC I_CLS
ทาง NN I_LOC I_CLS
เขาฝาชี NN E_LOC E_CLS

หลัง CC O B_CLS
จาก PS O I_CLS
เปิด VV O I_CLS
ใช้ VV O I_CLS
เส้นทาง NN O I_CLS
นี้ AJ O I_CLS
ได้ AX O I_CLS
ประมาณ AJ O I_CLS
_ PU O I_CLS
2 NU B_MEA I_CLS
_ PU I_MEA I_CLS
ปี CL E_MEA I_CLS
_ PU O I_CLS
ทหาร NN B_ORG I_CLS
ทาง NN I_ORG I_CLS
ฝ่าย NN I_ORG I_CLS
สัมพันธมิตร NN E_ORG I_CLS
ได้ AX O I_CLS
ทิ้ง VV O I_CLS
ระเบิด NN O I_CLS
ตาม PS O I_CLS
จุด NN O I_CLS
ต่างๆ AJ O I_CLS
_ PU O I_CLS
ทั้ง CC O I_CLS
ทาง NN O I_CLS
รถไฟ NN O I_CLS
สาย CL O I_CLS
หลัก NN O I_CLS
และ CC O I_CLS
ทาง NN O I_CLS
สาย CL O I_CLS
นี้ AJ O I_CLS
_ PU O I_CLS
ผล NN O I_CLS
การ FX O I_CLS
ทิ้ง VV O I_CLS
ระเบิด NN O I_CLS
ทำ VV O I_CLS
ให้ CC O I_CLS
ทาง NN O I_CLS
รถไฟ NN O I_CLS
สาย CL O I_CLS
นี้ AJ O I_CLS
ได้ AX O I_CLS
รับ VV O I_CLS
ความ FX O I_CLS
เสียหาย VV O I_CLS
เป็น VV O I_CLS
อย่าง FX O I_CLS
มาก VV O I_CLS
_ PU O I_CLS
จึง CC O I_CLS
ทำ VV O I_CLS
ให้ CC O I_CLS
การ FX O I_CLS
เดิน VV O I_CLS
รถ NN O I_CLS
บน PS O I_CLS
เส้นทาง NN O I_CLS
นี้ AJ O I_CLS
จึง CC O I_CLS
ต้อง AX O I_CLS
ยุติ VV O I_CLS
ลง AV O I_CLS
ใน PS O I_CLS
ปี NN O I_CLS
ตั้งแต่ PS O I_CLS
_ PU O I_CLS
พ.ศ. NN B_DTM I_CLS
2488 NU E_DTM I_CLS
_ PU O I_CLS
เหลือ VV O I_CLS
เพียง AV O I_CLS
รถ NN B_VEH I_CLS
จักร NN I_VEH I_CLS
ไอ NN I_VEH I_CLS
น้ำ NN I_VEH I_CLS
_ PU I_VEH I_CLS
Mikado NN I_VEH I_CLS
_ PU I_VEH I_CLS
หมายเลข NN I_VEH I_CLS
_ PU I_VEH I_CLS
962 NU E_VEH I_CLS
_ PU O I_CLS
คัน CL O I_CLS
นี้ AJ O I_CLS
ไว้ AV O I_CLS
เป็น VV O I_CLS
อนุสรณ์ NN O I_CLS
ให้ CC O I_CLS
คน NN O I_CLS
รุ่น NN O I_CLS
หลัง NU O I_CLS
ได้ AX O I_CLS
รำลึก VV O I_CLS
ถึง PS O I_CLS
เหตุการณ์ NN O I_CLS
ใน PS O I_CLS
อดีต NN O I_CLS
ที่ CC O I_CLS
ผ่าน VV O I_CLS
มา AV O I_CLS
จน CC O I_CLS
ถึง PS O I_CLS
ปัจจุบัน NN O E_CLS
