สังกัสสะนคร	NN	B_LOC	B_CLS
ใน	PS	O	I_CLS
อดีต	NN	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ตั้ง	VV	O	I_CLS
อยู่	VV	O	I_CLS
เขต	NN	O	I_CLS
แคว้นปัญจาละ	NN	B_LOC	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ปัจจุบัน	NN	O	I_CLS
ตั้ง	VV	O	I_CLS
อยู่	VV	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ระหว่าง	PS	O	I_CLS
เมืองลัคเนาว์	NN	B_LOC	I_CLS
กับ	PS	O	I_CLS
เมืองอัครา	NN	B_LOC	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ห่าง	VV	O	I_CLS
จาก	PS	O	I_CLS
เมืองกานปุรี	NN	B_LOC	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
87	NU	B_NUM	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ไมล์	CL	E_MEA	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ห่าง	VV	O	I_CLS
จาก	PS	O	I_CLS
สาวัตถี	NN	B_LOC	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
90	NU	B_NUM	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ไมล์	CL	E_MEA	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ปัจจุบัน	NN	O	I_CLS
อยู่	VV	O	I_CLS
เขต	NN	O	I_CLS
อำ	NN	B_DIS	I_CLS
เภอฟาร	NN	I_DIS	I_CLS
รุก	VV	E_DIS	I_CLS
ขนาด	NN	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
รัฐ	NN	B_STA	I_CLS
อุตตรประเทศ	NN	E_STA	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ตาม	PS	O	I_CLS
ประวัติศาสตร์	NN	O	I_CLS
อินเดีย	NN	B_COU	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ได้	AX	O	I_CLS
กล่าว	VV	O	I_CLS
ไว้	AV	O	I_CLS
ว่า	CC	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
สังกัส	NN	O	I_CLS
สะ	NN	O	I_CLS
เป็น	VV	O	I_CLS
เมือง	NN	O	I_CLS
ที่	CC	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ยิ่งใหญ่	VV	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
มี	VV	O	I_CLS
พระพุทธศาสนา	NN	B_REL	I_CLS
ที่	CC	O	I_CLS
เจริญรุ่งเรือง	VV	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
พ.ศ.	NN	B_DTM	I_CLS
_	PU	I_DTM	I_CLS
1726	NU	E_DTM	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
บรรดา	NN	O	I_CLS
พราหมณ์	NN	O	I_CLS
ยุยงราชาไชยจันทร์	NN	O	I_CLS
แห่ง	PS	O	I_CLS
เมือง	NN	B_LOC	I_CLS
_	PU	I_LOC	I_CLS
กาเนาช์	NN	E_LOC	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ยก	VV	O	I_CLS
ทัพ	NN	O	I_CLS
ทำ	VV	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ลาย	NN	O	I_CLS
พุทธ	NN	B_REL	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
เพราะ	CC	O	I_CLS
เกรง	VV	O	I_CLS
ว่า	CC	O	I_CLS
ใน	PS	O	I_CLS
อนาคต	NN	O	I_CLS
พุทธ	NN	B_REL	I_CLS
อาจ	AX	O	I_CLS
จะ	AX	O	I_CLS
เป็น	VV	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ภัย	NN	O	I_CLS
ต่อ	PS	O	I_CLS
ฮินดู	NN	B_REL	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
สภาพ	NN	O	I_CLS
ที่	CC	O	I_CLS
ปรากฏ	VV	O	I_CLS
ปัจจุบัน	NN	O	I_CLS
คือ	VV	O	I_CLS
เป็น	VV	O	I_CLS
เศษ	NN	O	I_CLS
กอง	NN	O	I_CLS
อิฐ	NN	B_MAT	E_CLS

ดร.	NN	B_DES	B_CLS
_	PU	O	I_CLS
รามรุท	NN	B_PER	I_CLS
_	PU	I_PER	I_CLS
สิงห์	NN	E_PER	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
นัก	FX	B_ROLE	I_CLS
ประวัติศาสตร์	NN	I_ROLE	I_CLS
ทาง	NN	I_ROLE	I_CLS
พระพุทธศาสนา	NN	I_ROLE	I_CLS
แห่ง	PS	I_ROLE	I_CLS
_	PU	I_ROLE	I_CLS
มหาวิทยาลัยมคธ	NN	I_ROLE	I_CLS
_	PU	I_ROLE	I_CLS
รัฐหาร	NN	E_ROLE	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ได้	AX	O	I_CLS
กล่าว	VV	O	I_CLS
ว่า	CC	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
พราหมณ์	NN	O	I_CLS
ถือ	VV	O	I_CLS
ว่า	CC	O	I_CLS
สังกัส	NN	B_LOC	I_CLS
สะ	NN	E_LOC	I_CLS
เป็น	VV	O	I_CLS
เมือง	NN	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ศักดิ์สิทธิ์	VV	O	I_CLS
แห่ง	CL	O	I_CLS
หนึ่ง	NU	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
ซึ่ง	CC	O	I_CLS
ปรากฏ	VV	O	I_CLS
ใน	PS	O	I_CLS
คัมภีร์	NN	B_ANT	I_CLS
รามายณะ	NN	E_ANT	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
เรียก	VV	O	I_CLS
ว่า	CC	O	I_CLS
_	PU	O	I_CLS
“	PU	O	I_CLS
สังคัสสะ	NN	B_LOC	I_CLS
”	PU	O	E_CLS
