ตั้ง VV O B_CLS
อยู่ VV O I_CLS
ที่ PS O I_CLS
เชิง NN B_LOC I_CLS
สะพานท่า NN I_LOC I_CLS
นางสังข์ NN E_LOC I_CLS
_ PU O I_CLS
ตำบลบางหมาก NN B_SUB I_CLS
_ PU O I_CLS
อำเภอเมือง NN B_DIS I_CLS
_ PU O I_CLS
จังหวัดชุมพร NN B_PRO I_CLS
_ PU O I_CLS
อนุสาวรีย์ยุวชน NN B_LOC I_CLS
ทหาร NN E_LOC I_CLS
_ PU O I_CLS
สร้าง VV O I_CLS
ขึ้น AV O I_CLS
โดย CC O I_CLS
ชาว FX O I_CLS
จังหวัดชุมพร NN B_PRO I_CLS
_ PU O I_CLS
เพื่อ CC O I_CLS
รำลึก VV O I_CLS
ถึง PS O I_CLS
วีรกรรม NN O I_CLS
ของ PS O I_CLS
ยุวชน NN B_ORG I_CLS
ทหาร NN E_ORG I_CLS
ที่ CC O I_CLS
ช่วย VV O I_CLS
ปกป้อง VV O I_CLS
บ้านเมือง NN O I_CLS
ใน PS O I_CLS
ช่วง NN B_ERA I_CLS
สงคราม NN I_ERA I_CLS
โลก NN I_ERA I_CLS
ครั้ง CL I_ERA I_CLS
ที่ PS I_ERA I_CLS
_ PU I_ERA I_CLS
2 NU E_ERA I_CLS
_ PU O I_CLS
ครั้ง CL O I_CLS
นั้น AJ O I_CLS
ทหาร NN B_ORG I_CLS
ญี่ปุ่น NN E_ORG I_CLS
ได้ AX O I_CLS
ยก VV O I_CLS
พล NN O I_CLS
ขึ้น VV O I_CLS
บก NN O I_CLS
_ PU O I_CLS
ที่ PS O I_CLS
บ้านแหลมดิน NN B_LOC I_CLS
_ PU O I_CLS
และ CC O I_CLS
หาดคอ NN B_LOC I_CLS
สน NN E_LOC I_CLS
_ PU O I_CLS
จังหวัดชุมพร NN B_PRO I_CLS
_ PU O I_CLS
เมื่อ PS O I_CLS
วัน NN B_DTM I_CLS
ที่ PS I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
8 NU I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
กรกฎาคม NN I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
พ.ศ. NN I_DTM I_CLS
2484 NU E_DTM I_CLS
_ PU O I_CLS
แล้ว AX O I_CLS
เคลื่อน VV O I_CLS
กำลัง NN O I_CLS
ไป VV O I_CLS
ตาม PS O I_CLS
ถนน NN B_ROA I_CLS
สายชุมพร NN I_ROA I_CLS
_ PU I_ROA I_CLS
- PU I_ROA I_CLS
_ PU I_ROA I_CLS
ปากน้ำ NN E_ROA E_CLS

ร้อย NN B_DES B_CLS
เอก NN E_DES I_CLS
ถวิล NN B_PER I_CLS
_ PU I_PER I_CLS
นิยมเสน NN E_PER I_CLS
_ PU O I_CLS
ผู้ FX B_ROLE I_CLS
บังคับ VV I_ROLE I_CLS
หน่วย NN I_ROLE I_CLS
ยุวชน NN I_ROLE I_CLS
ทหาร NN I_ROLE I_CLS
ที่ PS I_ROLE I_CLS
_ PU I_ROLE I_CLS
52 NU E_ROLE I_CLS
_ PU O I_CLS
จึง CC O I_CLS
ได้ AX O I_CLS
นำ VV O I_CLS
กำลัง NN O I_CLS
ยุว NN B_ORG I_CLS
ชน NN I_ORG I_CLS
ทหาร NN E_ORG I_CLS
เข้า AV O I_CLS
ปฏิบัติ VV O I_CLS
ต่อต้าน VV O I_CLS
ข้า NN O I_CLS
ศึก NN O I_CLS
อย่าง FX O I_CLS
เหนียวแน่น VV O I_CLS
บริเวณ NN O I_CLS
สะพานท่า NN B_LOC I_CLS
นางสังข์ NN E_LOC I_CLS
_ PU O I_CLS
จน CC O I_CLS
สามารถ AX O I_CLS
ตรึง VV O I_CLS
กำลัง NN O I_CLS
ข้า NN O I_CLS
ศึก NN O I_CLS
ให้ CC O I_CLS
อยู่ VV O I_CLS
กับ PS O I_CLS
ที่ NN O I_CLS
ได้ AX O I_CLS
_ PU O I_CLS
กระทั่ง CC O I_CLS
ได้ AX O I_CLS
รับ VV O I_CLS
คำ NN O I_CLS
สั่ง VV O I_CLS
ให้ CC O I_CLS
ยุติ VV O I_CLS
การ FX O I_CLS
ต่อสู้ VV O I_CLS
_ PU O I_CLS
อนุสาวรีย์ NN O I_CLS
แห่ง CL O I_CLS
นี้ AJ O I_CLS
สร้าง VV O I_CLS
เสร็จ VV O I_CLS
เมื่อ PS O I_CLS
วัน NN B_DTM I_CLS
ที่ PS I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
3 NU I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
ธันวาคม NN I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
พ.ศ. NN I_DES I_CLS
2524 NU E_DES E_CLS

ต่อ CC O B_CLS
มา AV O I_CLS
ใน PS O I_CLS
_ PU O I_CLS
พ.ศ. NN B_DTM I_CLS
2527 NU E_DTM I_CLS
_ PU O I_CLS
จังหวัดชุมพร NN B_PRO I_CLS
ได้ AX O I_CLS
ทำ VV O I_CLS
การ FX O I_CLS
ปรับปรุง VV O I_CLS
อนุสาวรีย์ NN O I_CLS
_ PU O I_CLS
โดย CC O I_CLS
สร้าง VV O I_CLS
ประติมากรรม NN O I_CLS
รูป NN O I_CLS
ยุวชน NN B_ORG I_CLS
ทหาร NN E_ORG I_CLS
ขึ้น AV O I_CLS
ใหม่ VV O I_CLS
ให้ CC O I_CLS
มี VV O I_CLS
ขนาด NN O I_CLS
หนึ่ง NU O I_CLS
เท่า VV O I_CLS
ครึ่ง NU O I_CLS
ของ PS O I_CLS
คน NN O I_CLS
จริง VV O I_CLS
_ PU O I_CLS
มี VV O I_CLS
ร้อยเอกนพดล NN B_PER I_CLS
_ PU I_PER I_CLS
สุวรรณสมบัติ NN E_PER I_CLS
เป็น VV O I_CLS
ประติมากร NN O I_CLS
_ PU O I_CLS
รวม VV O I_CLS
ทั้ง CC O I_CLS
ได้ AX O I_CLS
ปรับปรุง VV O I_CLS
ฐาน NN O I_CLS
อนุสาวรีย์ NN O I_CLS
ให้ CC O I_CLS
มี VV O I_CLS
ความ FX O I_CLS
เหมาะสม VV O I_CLS
สวยงาม VV O I_CLS
ยิ่ง AV O I_CLS
ขึ้น VV O I_CLS
_ PU O I_CLS
และ CC O I_CLS
มี VV O I_CLS
การ FX O I_CLS
ทำ VV O I_CLS
พิธี NN O I_CLS
เปิด VV O I_CLS
อนุสาวรีย์ NN O I_CLS
อย่าง FX O I_CLS
เป็น VV O I_CLS
ทางการ NN O I_CLS
ใน PS O I_CLS
วัน NN B_DTM I_CLS
ที่ PS I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
8 NU I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
ธันวาคม NN I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
พ.ศ. NN I_DTM I_CLS
2533 NU E_DTM I_CLS
_ PU O I_CLS
โดย CC O I_CLS
มี VV O I_CLS
พลเอกชาติชาย NN B_PER I_CLS
_ PU I_PER I_CLS
ชุณนะวัณ NN E_PER I_CLS
_ PU O I_CLS
นายก NN B_ROLE I_CLS
รัฐมนตรี NN E_ROLE I_CLS
ใน PS O I_CLS
ขณะ NN O I_CLS
นั้น AJ O I_CLS
เป็น VV O I_CLS
ประธาน NN O I_CLS
_ PU O I_CLS
และ CC O I_CLS
ได้ AX O I_CLS
จัด VV O I_CLS
ให้ CC O I_CLS
มี VV O I_CLS
พิธี NN O I_CLS
วาง VV O I_CLS
พวง NN O I_CLS
มาลา NN O I_CLS
ใน PS O I_CLS
วัน NN B_DTM I_CLS
ที่ PS I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
8 NU I_DTM I_CLS
_ PU I_DTM I_CLS
ธันวาคม NN E_DTM I_CLS
ของ PS O I_CLS
ทุก AJ O I_CLS
ปี CL O E_CLS
