บ้าน NN B_LOC B_CLS
ร้อย NU I_LOC I_CLS
ปี CL I_LOC I_CLS
เทียนสือ NN E_LOC I_CLS
_ PU O I_CLS
สร้าง VV O I_CLS
ขึ้น AV O I_CLS
ใน PS O I_CLS
สมัย NN B_ERA I_CLS
รัชกาล NN I_ERA I_CLS
ที่ PS I_ERA I_CLS
_ PU I_ERA I_CLS
5 NU E_ERA I_CLS
_ PU O I_CLS
ผู้ FX O I_CLS
เป็น VV O I_CLS
จ้าว NN O I_CLS
บ้าน NN O I_CLS
คือ VV O I_CLS
_ PU O I_CLS
" PU O I_CLS
ท่าน NN B_PER I_CLS
เทียนสือ NN E_PER I_CLS
" PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
ซึ่ง CC O I_CLS
เป็น VV O I_CLS
หลาน NN O I_CLS
เขย NN O I_CLS
ของ PS O I_CLS
_ PU O I_CLS
คอซู้ NN B_PER I_CLS
เจียง NN E_PER I_CLS
_ PU O I_CLS
เจ้า NN B_ROLE I_CLS
เมืองระนอง NN E_ROLE I_CLS
_ PU O I_CLS
โดย CC O I_CLS
นายเทียนสือ NN B_PER I_CLS
ได้ AX O I_CLS
แต่งงาน VV O I_CLS
กับ PS O I_CLS
_ PU O I_CLS
" PU O I_CLS
ฉ่ายหล่วน NN B_PER I_CLS
" PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
ซึ่ง CC O I_CLS
เป็น VV O I_CLS
หลาน NN O I_CLS
สาว NN O I_CLS
ของ PS O I_CLS
พระยารัษฎานุประดิษฐ์ NN B_PER I_CLS
_ PU O I_CLS
( PU O I_CLS
คอซิน NN B_PER I_CLS
บี้ณ NN I_PER I_CLS
_ PU I_PER I_CLS
ระนอง NN E_PER I_CLS
) PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
เจ้า NN B_ROLE I_CLS
เมืองตรัง NN E_ROLE I_CLS
_ PU O I_CLS
จึง CC O I_CLS
ได้ AX O I_CLS
สร้าง VV O I_CLS
บ้าน NN O I_CLS
หลัง CL O I_CLS
นี้ AJ O E_CLS

ใน PS O B_CLS
สมัย NN O I_CLS
ประมาณ AJ O I_CLS
ปี NN B_DATE I_CLS
_ PU I_DATE I_CLS
พ.ศ. NN I_DATE I_CLS
2433 NU E_DATE I_CLS
_ PU O I_CLS
ตั้ง VV O I_CLS
อยู่ VV O I_CLS
ไม่ NG O I_CLS
ไกล VV O I_CLS
จาก PS O I_CLS
ค่าย NN O I_CLS
_ PU O I_CLS
ณ PS O I_CLS
_ PU O I_CLS
ระนอง NN O I_CLS
_ PU O I_CLS
การ FX O I_CLS
ค้า VV O I_CLS
ของ PS O I_CLS
เทียนสือ NN B_PER I_CLS
เจริญรุ่งเรือง VV O I_CLS
_ PU O I_CLS
ทำ VV O I_CLS
ให้ CC O I_CLS
มี VV O I_CLS
ฐานะ NN O I_CLS
ดี VV O I_CLS
ร่ำรวย VV O I_CLS
มาก VV O I_CLS
_ PU O I_CLS
มี VV O I_CLS
เรื่อง NN O I_CLS
เล่า VV O I_CLS
กัน PR O I_CLS
ว่า CC O I_CLS
สมัย NN O I_CLS
ก่อน NU O I_CLS
_ PU O I_CLS
“ PU O I_CLS
เทียนสือ NN B_PER I_CLS
จะ AX O I_CLS
ชวน VV O I_CLS
ลูกหลาน NN O I_CLS
มา AV O I_CLS
นั่ง VV O I_CLS
นับ VV O I_CLS
เหรียญ NN O I_CLS
ใน PS O I_CLS
สวน NN O I_CLS
กลาง PS O I_CLS
บ้าน NN O I_CLS
และ CC O I_CLS
ช่วย VV O I_CLS
บรรจุ VV O I_CLS
ใน PS O I_CLS
ถุง NN O I_CLS
ผ้าใบ NN O I_CLS
ที่ CC O I_CLS
ใช้ VV O I_CLS
ใส่ VV O I_CLS
แร่ NN O I_CLS
ดี VV O I_CLS
บุก VV O I_CLS
เก็บ VV O I_CLS
ไว้ AX O I_CLS
ใน PS O I_CLS
บ้าน NN O I_CLS
มากมาย VV O I_CLS
” PU O I_CLS
_ PU O I_CLS
ดัง CC O I_CLS
นั้น AJ O I_CLS
_ PU O I_CLS
บ้านเทียนสือ NN B_LOC I_CLS
ใน PS O I_CLS
อดีต NN O I_CLS
จึง CC O I_CLS
เปรียบ VV O I_CLS
เสมือน VV O I_CLS
ห้อง NN O I_CLS
คลัง NN O I_CLS
กลาง PS O I_CLS
ใจเมืองระนอง NN O E_CLS
